又話聽日萬聖節有活動，笑撚死人咩，到呢一刻連登熱門係一個post都無？

文宣？活動詳情？目標？有大量狗有咩後備方案？封黨鐵之後點算？

完全無人講？

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10 無人理，算數

驚方快速應變方案修訂

推

【連登如何用焦慮製造冷漠】

詞彙貶值
所有你能想像超高注意力詞彙紛紛用上－－「全世界同我入黎」、「我正式宣佈」、「超緊急」、「推到完場」、「xxx點解仲冇人講」…等等 不論是新聞、評論、行動資訊、聯署、文宣、戰略討論，全部都用最強烈的詞彙，久而久之就沒有資訊是最重要、最優先，當什麼內容都使用程度最強烈的詞彙，詞彙就自然貶值。

訓練忽略
每篇帖文的第一、二個回覆，必然是與該帖毫無關係的海報和日程表。由於是用bot自動留言，所以能夠快速地張貼在每一帖文當中。我先不問究竟是誰安排這些行動，能夠以洗版形式主導了整場抗爭。

洗版的「行動留言」等於每天經過的廣告牌，它愈出現在你眼皮底下，你愈習慣去忽視它。你不忽視「行動留言」就沒有辦法認真閱讀該帖，因為它總是隔在帖文與留言之間。

正常的讀者看完帖文後必然是立刻拉下去看留言回覆，若然看到與主題無關的「行動留言」，就會自動忽略的，久而久之就會訓練忽略的習慣。

製造焦慮
如果說社交媒體利用網絡焦慮症來營商，連登的網絡焦慮肯定已經去到精神病人級數了。

除了用海量高度引人注目(Attention-Seeking)的詞彙和不斷洗版的行動留言會帶來焦慮以外，還有大量負面情緒播佈與失敗恐嚇，例如：「呢場抗爭就輸」、「我講你知輸既原因」、「我真係頂唔到落去」、「香港人真係唔配有民主」，然後內文全都是指責，辱罵大家不出來、人數少、聯署不達標。

不斷製造內疚感、焦慮感，久而久之就會變成大量的無力感，當焦慮到極點之後，就是徹底的冷漠。

大量垃圾資訊與外連
之前有人說過，很多連結表面上是01、立場、蘋果，但點擊之後卻跳轉到去完全不同的地方。張貼這些外連的人也不少，結果連登充斥著大量垃圾資訊。另外，很多用戶把內容作為帖文標題，點擊進去卻發現完全沒有內容，例如： 標題：香港輸緊，我教你知要點做。

內容：星期六上街，光復香港，時代革命。 這完全是「狼來了」的舉動，久而久之就沒有人再相信轟動的標題。

拒絕任何討論
一旦有任何認真的討論、批評，例如自治與港獨之爭、人權法案的問題、應否進入機場等等…留言就會立刻回覆「不割蓆不分化」、「各有各做」，很容易就拒絕了任何有營養價值的討論。現在連登用戶更加演化成「使用不推文回覆」及「負評」直接讓某些明明有價值的帖子沉底。

以上主要圍繞著連登網上討論區內的冷漠製造法，未有把實際行動拉進來討論。 究竟這種高度焦慮製造高度冷漠的結果，是香港人自己造成的還是有輿論機器在背後操作？

輿論機器就必然存在的了，但香港人自己的責任其實也不少。狂推高度焦慮沒營養的帖文，懶理有質素的內容，自然造成這種劣幣驅逐良幣的結果。

（原本只想寫寫連登的注意力邊際遞減，結果一寫下來發現其實好多點都值得講，就變左講佢如何製造冷漠了。」

等睇聽日皇軍搞尻外國人

可能參加萬聖節Party就要自由發揮

想了解吓疏散路線
有無人傾吓

另外仲有831悼念活動